{
    "question": "Apakah yang dimaksud dengan perdagangan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Perdagangan adalah kegiatan tukar menukar barang atau jasa atau keduanya yang berdasarkan kesepakatan bersama bukan pemaksaan.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perdagangan adalah orang yang bergadang di warung atau keliling.perdagangan biasanya ada di jalan.Orang yang begadang harus punya modal untuk dijual dan bisa dijadikan kebutuhan sehari hari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah ya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persediaan-air-di-bumi-ini-tidak-pernah-habis-meskipun-digunakan-168",
            "question": "persediaan air di bumi ini tidak pernah habis meskipun digunakan terus menerus semua disebabkan adanya...yang tidak terputus brainly\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Siklus air.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Siklus air = Air di bumi menguap ke awan --&gt; air yang ada di awan mengembun --&gt; turun hujan. Maka dari itu air selalu tersedia.</p><p>(penjelasan lebih lengkap bisa searching sendiri ya)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tidak-semua-daerah-memiliki-kelebihan-baik-sumber-daya-alam-ma-527",
            "question": "1. Tidak semua daerah memiliki kelebihan baik sumber daya alam maupun sumber daya manusia untuk    itulah di perlukan perdagangan salah satu manfaat perdagangan...\r\na. Memperluas kesempatan kerja\r\nb. Dapat memproduksi minyak bumi\r\nc. Hasil produksi menumpuk\r\nd. Konsumen banyak sekali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.memperluas kesempatan kerja</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu kak:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perubahan-energi-yang-terjadi-pada-mobil-mainan-roket-an-953",
            "question": "Jelaskan perubahan energi yang terjadi pada mobil mainan roket angin tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perubahan yang terjadi pada mobil mainan tersebut yaitu :</p><p>energi angin yang berubah menjadi energi gerak.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-tokoh-berkebangsaan-belanda-yang-mengecam-tanam-paksa-antar-146",
            "question": "Tokoh-tokoh berkebangsaan Belanda yang mengecam tanam paksa antara lain    A. snouck Hurgronje, Baron Van hoevel, danE.F.E. Douwes Dekker\r\n\r\nB Baron Van hoevel, E.F .E . Douwes Dekker dan l vitalis\r\n\r\nc. snouck Hurgronje, Van der cappelen, dan l vitalis\r\n\r\nD.van der plas, Van inhoff,Van der cappelen\r\n\r\n\r\nTolong di bantu ya kkk, \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em>Jawabannya </em></strong><strong><em>B</em></strong>. </p><p></p><p><strong>Eduard Douwes Dekker</strong></p><p></p><p>Douwes Dekker mengajukan tuntutan kepada pemerintah Belanda untuk memperhatikan kehidupan bangsa Indonesia.</p><p>Hal ini karena kejayaan Belanda merupakan hasil keringat rakyat Indonesia. Douwes Dekker mengusulkan sikap balas budi Belanda kepada bangsa Indonesia, dengan:</p><p></p><ol><li>Pendidikan yang layak untuk masyarakat Indonesia</li><li>Membangun sakuran pengairan</li><li>Meminddahkan penduduk dari daerah yang padat ke daerah yang jarang penduduknya</li></ol><p></p><p><strong>Baron van Hoevell</strong></p><p></p><p>Bersama Fransen van de Putte, Baron berjuang keras menghapuskan sistem tanam paksa melalui parlemen Belanda. Baron menganggap kebijakan-kebijakan pemerinta Belanda tidak pro rakyat.</p><p>Meski sempat diusir oleh pemerintah Belanda, Baron terus berjuang demi kesejahteraan rakyat pribumi.</p><p></p><p><strong>L. Vitalis</strong></p><p></p><p>L. Vitalis, ia adalah seorang inspektur pertanian Belanda yang mengusulkan agar tanam paksa dihapuskan karena merugikan pertanian rakyat. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A.snouc</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>Hurgronje</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Baron</strong><strong> </strong><strong>Van</strong><strong> </strong><strong>Hoevel</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>E.F.E</strong><strong> </strong><strong>Douwes</strong><strong> </strong><strong>Dekker</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pengelompokan-rumah-tangga-keluarga-784",
            "question": "Sebutkan pengelompokan rumah tangga keluarga!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ayah, ibu, anak</p><p></p><p>maaf ya kalo salah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-untuk-menghindari-persaingan-dagang-sesama-orang-belanda-par-184",
            "question": "32. Untuk menghindari persaingan dagang sesama orang belanda, para pedagang Belanda membentuk    persekutuan dagang yang disebut VOC. VOC terbentuk ...\r\nA 20 Maret 1602\r\nC. 11 September 1811\r\nB. 31 Desember 1799\r\nD. 19 Agustus 1816\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 20 Maret 1602</p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. 31 Desember 1799 Maaf Kalo Salah Yaa Syg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-termasuk-tokoh-belanda-yang-menentang-sist-906",
            "question": "Berikut ini yang bukan termasuk tokoh Belanda yang menentang sistem tanam paksa adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>douwes dekker</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjajahan-jepang-di-indonesia-sangat-mempengaruhi-kehidupan-masy-432",
            "question": "Penjajahan jepang di indonesia sangat mempengaruhi kehidupan masyarakat indonesia baik positif maupun negatif, di bidang budaya misalnya, segi positif perubahan bagi kehidupan masyarakat indonesia adalah \u2026. (1 poin) a. larangan terhadap penggunaan bahasa belanda b. adanya pendidikan dasar enam tahun c. dibukanya berbagai perguruan tinggi di indonesia d. berkembangnya sistem tata bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>b. adanya pendidikan dasar enam tahun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga bermanfaat dan benar\u263a</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-yang-dimaksud-dengan-pajak-dalam-kaitannya-dengan-redistribusi-180",
            "question": "1. Yang dimaksud dengan pajak dalam kaitannya dengan redistribusi pendapatan yaitu ....    A. luran wajib dari negara kepada warna negara yang telah memenuhi syarat untuk pemeraraan pembangunan\r\n\r\nB. Potongan pedapatan dari orang kaya untuk orang miskin\r\n\r\nC. Potongan pendapatan dari rakyat untuk penguasa negara\r\n\r\nD. Pungutan wajib kepada warga negara dan dikembalikan lagi kepada warga negara secara langsung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bener gk ya? </p><p>Maaf ya kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "potongan-harga-ataupun-memberikan-tam-bahan-kepada-pemilik-modal-650",
            "question": "Potongan harga ataupun memberikan tam-\r\nbahan kepada pemilik modal merupakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D</strong><strong>I</strong><strong>S</strong><strong>K</strong><strong>O</strong><strong>N</strong></p><p></p><p><strong>Diskon juga berarti pengurangan harga produk atau layanan dari harga biasa. Diskon artinya menjual produk atau layanan dengan harga kurang dari harga biasanya</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>DISKON</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>DISKON =pengurangan harga yg diberikan kepada pembeli saat melakukan pembelian barang atau jasa. <em>DISKON </em>adalah salah satu strategi promosi yg sudah ada sejak lama baik pada transaksi offline maupun online</p><p></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}